巴菲特：中國股市係賭場

股神巴菲特在巴郡股東會上表示，已就特朗普政府可能減稅制訂計劃，但強調誰是美國總統也不會影響公司的長遠前景。他預期巴郡大部分業務將受惠減稅，部分得益將撥給客戶，投資者也可能獲益，並透露首季已將部分投資損失入帳，因減稅後會導致虧損抵銷稅項的得益減少。

86歲的巴菲特向股東派定心丸，稱如果自己今晚死去，巴郡明日股價將會上升，因市場會開始揣測公司將被拆骨。被問及當股價回落時會否回購股份，他表示若符合股東利益，董事局將作出考慮，又指下一任行政總裁將是一位資本配置者。巴菲特亦指巴郡現金增長速度快過用錢速度，或暗示未來可能派發股息。

巴菲特日前率先披露減持國際商業機器(IBM)，他在股東會上承認是自己的錯誤，但投資科技股上的最大失誤是錯失買入Google及亞馬遜的機會。他形容目前新寵蘋果公司的業務性質與IBM不同，覺得更像一家消費產品公司，而且競爭對手難以仿傚。

此外，他認為自動駕駛技術對巴郡鐵路業務BNSF及汽車保險業務Geico會構成威脅，但不太過擔心，因將會是很久以後的事。

巴郡持有股權的卡夫亨氏早前收購聯合利華被拒，巴菲特稱原本打算與合作夥伴3G Group各向卡夫亨氏提供150億美元，但條件之一是友好收購。

至於富國銀行去年爆出醜聞，巴菲特指該行處理方式「完全錯誤」，並提到巴郡有一條熱線，每年接到4,000個員工投訴電話，並收到多封暱名信，公司成功制止一些不當行為，過去幾年也因此導致子公司的多項重大變動。

被問到中國股市波動時，巴菲特警告當地具有「賭場」特質，尤其是很多人見到周邊的人致富，亦指當地投資者因未曾遇過經濟周期，更傾向進行投機活動。